<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home Page on HAVEN</title><link>/haven-tw/</link><description>Recent content in Home Page on HAVEN</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="/haven-tw/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>反覆無常的魔法</title><link>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-whims-of-magic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-whims-of-magic/</guid><description>你也扮演反覆無常的魔法 # 魔法是活著的。是怪異又黑暗的強大力量和駭人的慾望。它以我們沒法想像的方式，來改變我們的世界。
選三項慾望 # 犧牲 進路 平衡 秘密 待用 血 盛況和儀式 村莊的沒落 完全融入Haven 三種模式 與靈相通之樂 其他 提示 # 隨著魔法的力量，給其訂下規則和限制 探究何謂根本的力量，以及它如何改變人 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人舉行儀式 當魔法關聯的事件出錯 當有人尋求更多力量 交易時刻 # 當你與魔法自身或是它的後果接觸互動 當你使用咒語或舉行儀式 舉動 # 以一種怪詭的方式扭曲現實 帶出咒語或儀式的意外後果 令沈悶枯燥的日常變得魔幻 鼓動某人滿足你的慾望 帶出危險的超自然角色 注意咒語以及儀式 # 在Haven的中心，三位女巫乘以三齊聚一堂，舉行晚榮耀的儀式。向月亮獻祭，今晚被選中的獵女得到的祝福是永遠都不會打偏的弓。
Haven的每個女巫都懂一點魔法；滿足它的慾望，你可以做到少數人類奢求夢想的事。隨着更多的慾望得到滿足，施放的咒語將會更加強大。
魔法力量的強度都基於團隊；不必太擔心魔法太強，或是太弱，因爲每個角色都會使用魔法。它可以像團隊所希望的那樣代價高昂，也可以是能影響世界。
當有人施咒時，在他們描述他們的魔法結果前，問「你滿足了什麼魔法的慾望？」 當有人進行儀式時，要問：「這將會如何改變事物？」</description></item><item><title>天選</title><link>/haven-tw/docs/get-started/characters/ascending/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/characters/ascending/</guid><description>關於天選 # 有時候，有些人是生來就是特別的。在Haven裡面並沒有貴族階層，不過你也離這些很近了。神明在伸手可及之處，而祂們在顫抖。
天選是被選中的女巫。她們的力量是神聖、恐怖又獨特的。
用玩的找出 # 什麼叫做強大？ 恐懼是好事嗎？ 作為天選到底有多重要？ 選一個名字 # 神的名字 陳舊無聊的名字 被愛著的名字 讓人敬畏的名字 選擇外貌 # 嚴厲的眼睛 悲傷的眼睛 熱情的眼睛 看不透的眼睛 陰鬱的眼睛 友善的眼睛 殘暴的眼睛 牧羊杖 幽靈似的面紗 熱皮革 木柄刀 大得要命的劍 聖書 特別符號 不尋常的靈氣 選一個令你成為天選的原因 # 次神 第七個孩子的第七個孩子 寄生似的神性奇異的黑魔法 能看到怪異的幻影 神聖的化身 新世代的第一人 命運 被長輩選中 你還未知道 選三個恐懼你的對象 # 長輩 小孩 森林和原野上的野獸 迷信者 虔誠的人 危險的人 渴求和平的人 森林 靈 你所觸到的 你所對上視線的 看見你真實型態的人 村莊 影子 沒有見過你的人 選一個問你左右的問題 # 你覺得我值得這股力量嗎？ 你最後一次見到作為人類的我是什麼時候？ 自從我被選中，我們的關係被如何改變了？ 提示 # 別在意你對人的影響力 讓別人根據你的指示行事 令你的角色是會犯錯，並能與人產生共同點的 誘惑 # 當有人請求你解決一項他人沒法解決的難題，他們會獲得一枚代價</description></item><item><title>避風港表</title><link>/haven-tw/docs/get-started/playsheet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/playsheet/</guid><description>歡迎來到Haven # 選擇三至五項美學外觀 # 地下隧道 枯朽的木板 真菌類 扭曲的樹木 奇怪的河流 泥濘的泥沼 厚霧 古代神殿 荒涼的海邊 隱藏入口 工業大厦 廢墟般的小徑 懸崖 生長過剩的花園 鐵閘 選三至五項擔憂 # 從村莊來的獵人 增多的鬼魂 動物們表現怪異 再沒有小孩 惡魔般的侵襲 首領女巫的失蹤 關於滅亡的夢境 全新的信仰 需要指導的新世代 對純潔的美學嚮往 樹林裡的事物 有需要的話請記筆記，以及畫出地圖。</description></item><item><title>玫瑰</title><link>/haven-tw/docs/get-started/characters/rose/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/characters/rose/</guid><description>關於玫瑰 # 所有人都認識你，所有人都愛你。他們怎麼能不呢？你比所有人都要美麗又奇異。你路過時每人都會對妳微笑，不管你值得與否。
玫瑰是迷人的女巫。她們的力量是間接、迷人又魅惑的。
用玩的找出 # 什麼叫做被所有人愛？ 實際上你真的重要嗎？ 愛是不是可貴的品質？ 選一個名字 # 從花朵由來的名字 美麗的名字 令人感覺是愛的名字 浮誇的名字 選擇外貌 # 優美的手臂 強壯的手臂 敏捷的手臂 鋼鐵臂套 黃金手鐲 荷葉袖 舞蹈員的手臂 有紋身的手臂 傷痕累累的手臂 紅唇 富有光澤的嘴唇 有唇釘的嘴唇 意味深長的嘴唇 燦爛的笑容 扭曲的笑容 狡詐的笑容 充滿玩味的笑容 冷漠的笑容 天使般的笑容 為什麼你如此被喜愛？ # 歌曲的守護者 喚回了雨水 夜間舞蹈 美的藝術才能 善意援手 融化人心的笑容 真誠的興趣 心靈控制 救世主 奇異幻象 選三個提升了你的地位的人 # 惡靈 Haven的小孩 你的前任戀人 你的求婚者 你的情人 你的童年好友 森林自身 一隻會說話的動物 風之公爵 一位心碎的女孩 一位偉大的音樂家 一位不情願的對手 怪異又美麗的東西 你的弟妹 選一個問你左右的問題 # 我如何說服你來愛我？ 我帶過你去的最漂亮的地方是哪裡？ 為什麼你瞧不起那些愛我的人們？ 提示 # 讓你自己作為人們關注的焦點，直到你自己把焦點轉移開為止 儘可能地用最多的手段把自己和其他角色連結起來 令你的角色是會犯錯，並能與人產生共同點的 誘惑 # 當有人給你帶來禮物，他們獲得一枚金幣</description></item><item><title>隱密的森林</title><link>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-dark-forest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-dark-forest/</guid><description>你也扮演隱密的森林 # 這裡的森林，隱密又深邃，有著各種各樣野獸和靈出沒。 他們在Haven的邊緣，永存。
選三項慾望 # 開墾勞動 養活 隱藏祕密 獵殺 散落太陽 沉默 保護 展示它的美麗 展示它的其他道路 擴展和生長 等待 沉淪 其他 提示 # 探索Haven外更遠處的地方，尤其是森林深處 表現對非人類的憂慮與幻想 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人進入森林 當有東西從森林來到Haven 當有人與自然世界交流 交易時刻 # 當你做了以上的任何事 當森林來找你 當你干擾森林 舉動 # 展示任何方向的一條小道，並說移動是有多麼困難 使畫面黑暗 驅逐某人，或給其狩獵的機會 提及村界之外的森林，以及它如何召喚 介紹從森林裡來的角色 注意那些靈與使魔 # 「奉上祭品。」她邊把血淋淋的肉放下時道。「得到選擇。」她轉身，閉上眼睛。有像肉撕裂的聲音，和小而毛茸茸的東西磨擦她的腿。
「接受契約。」一把沙啞的聲音說。
黑暗的森林是各種的野生靈、奇怪生物的家，它們屬於我們的世界，但也同時遠離我們。它們棲息於動物、岩石、河流和樹木。滿足它們的慾望，就能和它們立下契約，讓其成為永遠的使魔、朋友和同盟。
當有人對森林的靈說話，問：「如何跟靈說話前，安撫這個靈？」 當有人與使魔立下契約，問：「你的使魔是什麼型態？」</description></item><item><title>耆老</title><link>/haven-tw/docs/get-started/characters/eldest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/characters/eldest/</guid><description>關於耆老 # 如山丘般年長並比塵土古老兩倍。女巫們存活了很久，而你是老一輩中最老的。 你是這圈子的驅動力，也是知識的守護者。
耆老是位老女巫。她們的力量是受到尊重、傳統又有價值的。
用玩的找出 # 我們如何珍惜傳統？ 負責任是什麼意思？ 我會為下一代留下什麼？ 選一個名字 # 古老的名字 賢明的名字 樹木由來的名字 符合世俗的名字 選擇外貌 # 乾癟的手 顫抖的手 寬大的手 生了老繭的手 靈巧的手 沾滿鮮血的手 爪子般的手指 尖銳的指甲 粗糙的指甲 嚴厲的嘴巴 發牢騷的嘴巴 滿佈皺紋的嘴巴 認真的嘴巴 活潑的嘴巴 年輕的嘴巴 說話簡練的嘴唇 說俏皮話的嘴唇 笑紋 選兩個你支持的傳統 # 晚禱儀式 茶會 鬼怪遊行 野獵 廢墟葬禮 烏鴉之日 命名大會 黑暗的三日子 血之盟誓 無盡歌聲 選一或兩個遺存物 # 血與恐懼 歷史記錄 禁忌魔法 孤兒院 平衡 艱難的選擇 魔力血脈 平等 詛咒 黑暗的主宰 你的劍 咒語的聖書 Haven自身 你建立的學校 持久的和平 與靈的好關係 選一個問你左右的問題 # 我如何令你覺得想更優秀？ 我們一起做過什麼 我在你的童年裡扮演了什麼角色？ 提示 # 立下規則與限制 經常樂於助人，或者至少願意傾談 令你的角色是會犯錯，並能與人產生共同點的 誘惑 # 當有人參與了你的傳統，他們會獲得一枚金幣</description></item><item><title>被埋葬的罪孽和秘密</title><link>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/buried-sins-and-secrets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/buried-sins-and-secrets/</guid><description>你也扮演被埋葬的罪孽和秘密 # 這個世界既奇怪又神秘，而屬於這裡的秘密比其他地方的更為陰暗。過往確實被隱藏，但又能藏得多久？
選三項慾望 # 被發現 偏執 復仇 戲劇性諷刺 救贖 恐懼 難以抓住 崇拜 野心 進路 製造嫌隙 提供內容 笑到最後（取得最後勝利） 其他 提示 # 保持剛好的隱藏；等待揭露的最佳時機 探索角色來到Haven前到底做了什麼，並連接配合目前的形勢 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人和歷史接觸 當有人揭露自己的過去 當出現謎團 交易時刻 # 當你揭露一項秘密 當你走訪歷史遺跡 當你發現被埋葬的智慧 舉動 # 揭露為了獲得知識的成本 曝光被隱藏的事/東西 暗示更偉大的真理 提供道德界線模糊的力量 利用角色的過往介紹他們 注意遺跡與歷史 # 在弘大的圖書館深處，一名年輕的女巫在利用燭光閱讀一本厚厚的人皮書。這裡存著幾百年的知識，而知識總是不滿於被遺忘的。
用來建立Haven的那片地，是利用藤蔓編成的簡陋小屋出現前就一直存在了。這裡有著極久的歷史，甚至連Haven自身也有比生活記憶更久遠的古老建築。
當有人深入研究Haven和周遭的土地時，問：「你希望找到什麼？」 當有人探訪歷史遺跡和建築物時，問：「你覺得這裡發生過什麼事？」</description></item><item><title>灰燼</title><link>/haven-tw/docs/get-started/characters/unburned/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/characters/unburned/</guid><description>關於灰燼 # 村莊裡的人嘗試過殺你。壟斷的審判以隆重的死刑結束。但他們沒法殺死你。沒有那麼容易。你不會被他們傷害到一絲一毫。
灰燼是冷酷的女巫。她們的力量具有韌性、復仇心重又熾烈的。
用玩的找出 # 你可以從你的灰白的殼中走出來嗎？ 原諒事你願意給予的東西嗎？ 你害怕什麼？ 選一個名字 # 熱門的名字 動搖人心的名字 憤怒的名字 你曾為之奮鬥的名字 選擇外貌 # 有疤痕的臉 熱情的臉 紅臉 冷臉 脾氣暴躁的表情 有節制的表情 狂野的表情 明朗的臉 瘀傷的腳 纏了繃帶的腳 裂開的指甲 金屬靴子 腳程很快 邁步很大 穿拖鞋的腳 小腳 選一個你仍然留著的疤痕 # 被割傷的喉嚨 全身的燒傷 溺水過的肺 無情的心 訴不盡的傷疤 部分被剝皮了 壓碎了的肋骨 有釘子的手 缺乏的部位 盲眼 選一項罪狀 # 愛上不該的人 殺了人 偷小孩 褻瀆神明 獲得過量財富 包庇犯罪 使用過黑魔法 選一名還在追蹤你的人 # 你的舊搭檔 一位有聲望的獵人 鎮裏的執法官 一名憤怒的煽動者 一名沈默的女祭司 貴族和他們的狗 選一個問你左右的問題 # 我說過什麼令你感激自己擁有的一切？ 你給我看過什麼令我堆上了哄誘的笑 當我第一次來到Haven的時候，你是如何幫助我痊癒的？ 提示 # 在適應能力上顯示脆弱的一面 顯示事情能變得如何糟糕 令你的角色是會犯錯，並能與人產生共同點的 誘惑 # 當有人幫助你克服你的過去時，他們會獲得一枚金幣</description></item><item><title>避風港的女巫們</title><link>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-witches-of-haven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-witches-of-haven/</guid><description>你也扮演避風港的女巫們 # 這是我們的人。你的人。他們提供了你能做自己的、自由、安全的地方。這裡是我們的避風港。
選三項慾望 # 力量 和平 天恩 小孩 慶典 容納 食物 傳統 住屋 知識 第二次機會 殺戮 過量 愛 療癒 廢物 其他 提示 # 給予他人談論自己的機會 探索魔法與世俗，以及它們的交叉點 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人和Haven的居民交流、當有人回家
交易時刻 # 當你做了以上的任何事，或當你嘗試去找什麼人
舉動 # 詢問關於某人的日常 給附近的人看 尋求幫助 把日常的沈悶的責任帶到焦點上 介紹一名從Haven來的角色 注意魔女集會以及圈子 # 兩名十幾歲的女巫其樂融融地聚在她們的小閣樓裡，面對面坐著。儀式鞏固了她們的契約，把對對方的愛捆成作為同伴的最後一個結。
魔女集會是我們圈子特有的，相互之間的精神上的連結。很多人會和家人、朋友，或同盟，舉行魔女集會。一些魔女集會是涉及魔法的，亦有很多是建立在共識和尊重之上。
當有人舉行魔女集會，問：「你共享什麼目的？」 當有人從魔女集會中脫離，問：「誰會因此最受傷？」</description></item><item><title>新人</title><link>/haven-tw/docs/get-started/characters/newcomer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/characters/newcomer/</guid><description>關於新人 # 你來到這裡並沒有多長時間。你離開了，並不管是因為選擇與否，最終找到這裡來，到Haven。不管你屬於這裡與否，現在這裡就是你的家。
新人是兩極化的女巫。她們的力量是新穎、可疑又自由的。
用玩的找出 # 你如何融入這個圈子？ 你會懷念你什麼的過往生活？ 何謂正常？ 選一個名字 # 普通的名字 小孩子氣的名字 過去的名字 綽號 選擇外貌 # 智慧的眼睛 平靜的眼睛 鑲著框邊的眼鏡 好奇的眼睛 擔憂的眼睛 狡猾的眼睛 膽小的眼睛 異域風情的衣服 花俏的衣服 艷麗的衣服 端莊的衣服 借來的衣服 怪異的衣服 毛皮製的衣服 選兩項你帶來了的和一項你留下了的東西 # 奇怪的虔誠之心 寵物熊 你的兄弟 你寫的歌 一套盔甲 收藏的日記 用於獻祭的刀 被盜的歷史 你母親的鬼魂 有蓬馬車 先進的技術 關於謀殺的記憶 數十種的語言 外國硬幣 一套茶具 一位孤兒 一把手槍 選一個你交到的朋友 # 給你泡茶的長輩 一對年輕的女巫 整群狼族 河流之靈 活潑的少年 你的魔法導師 紫杉木的幼苗 夜鶯王子 喝醉了的木匠 飢餓的刀 寧靜的夢 選一個問你左方的問題 # 我如何令你不再懷疑我？ 你介紹了我什麼重要的節目或傳統？ 你如何在我來到Haven之前就認識我？ 提示 # 探索Haven最混亂的部分來了解它 推翻常識 令你的角色是會犯錯，並能與人產生共同點的 誘惑 # 當有人邀請你去某個重要的地方，他們會獲得一枚金幣</description></item><item><title>遠方的村莊</title><link>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-village-beyond/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-village-beyond/</guid><description>你也扮演遠方的村莊 # 小心那些人們，那些不允許我們進去，卻緩緩侵佔我們的森林的「正常」人。他們能加入我們嗎？
選三項慾望 # 獨立 平凡 分離 控制 虔誠 財富 魔法 尊重 土地 木材 肉 遺產 建設 統治權 傳統 其他 提示 # 對Haven的女巫們提出作為外人的觀點 凸顯令角色與眾不同的地方 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人與村人交流、當有人離開森林
交易時刻 # 當你做了以上任何的事，或你需要什麼東西時
舉動 # 揭示一名角色的「相異之處」 提出某人需要的東西 侵犯一個神聖的空間 介紹一名從村莊來的角色 注意稀缺與飢餓 # 食物不太夠分配。長輩們越來越瘦削，而孩子們發育不良。只有靈們繼續盛宴，但連它們的膳食也最終可能會不足⋯⋯
Haven並不是完全從世俗煩惱中安全的。食物總是一項令人憂慮的事情；當其他人都討厭你時，交易就會變得很困難。奢侈品要麼就是團體自己製造，要麼就是極其稀有。必需品被最需要它的人們分享著，不過私藏也經常是問題。
當日子好時，問：「還缺什麼了？」 當日子差時，問：「我們急需什麼？」</description></item><item><title>看守</title><link>/haven-tw/docs/get-started/characters/warden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/haven-tw/docs/get-started/characters/warden/</guid><description>關於看守 # 你保護。你是離外面世界最近的第一扇閘門，是試圖侵佔Haven的人們的終結者。把鬼魂和死者和刀刃都在握在手中，你會守護這個地方，直到你嚥下最後一口氣。
看守是警惕的女巫。他們的力量是致命、保護性又神出鬼沒的。
用玩的找出 # 我們為了拯救我們所愛的，可以做到什麼程度？ 最後一步是不是死亡？ 作為兩個世界的緩衝空間到底意味著什麼？ 選一個名字 # 防禦性的名字 英雄的名字 由祖先賜予的名字 不再存在的名字 選擇外貌 # 承受過風雨的臉 憔悴的臉 無邪的臉 萎靡不振的臉 陰鬱的臉 蒼白的臉 說俏皮話的嘴唇 胖胖的臉頰 淘氣的臉容 低語般的聲線 沙啞的聲線 低沈的聲線 怯懦的聲線 悲痛的聲線 空洞的聲線 強而有力的聲線 他界的聲線 鬼魂的聲線 野獸般的低吼 奇怪的低語 選兩個你建造的和一個你不理解的防衛措施 # 粗鐵欄 銀尖長矛 牆上的骷髏 每扇門上的蠟燭 和平條約 紀律訓練 守護神 星界護城河 魔法區域 機敏的思考和流利的口才 監測鳥 駭人的屍體 你母親的劍 很多狗 恐懼 選一個威脅 # 你的姐妹 你的夢想 充滿骷髏的隧道 不會消停的音樂 在墓地附近潛伏的可怕黑狗 腐敗的過失 只是恐懼 出錯的儀式 信賴的人 天真的人 被詛咒的人 選一個問你左右的問題 # 你為什麼覺得我過於嚴格？ 你幫我結束了什麼？ 你想我喚回誰？ 提示 # 成為兩個世界之間的通道 守護你的人，有時候甚至過激 令你的角色是會犯錯，並能與人產生共同點的 誘惑 # 當有人站在你那方，他們會獲得一枚金幣</description></item></channel></rss>