<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>設定元素 on HAVEN</title><link>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/</link><description>Recent content in 設定元素 on HAVEN</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>反覆無常的魔法</title><link>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-whims-of-magic/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-whims-of-magic/</guid><description>你也扮演反覆無常的魔法 # 魔法是活著的。是怪異又黑暗的強大力量和駭人的慾望。它以我們沒法想像的方式，來改變我們的世界。
選三項慾望 # 犧牲 進路 平衡 秘密 待用 血 盛況和儀式 村莊的沒落 完全融入Haven 三種模式 與靈相通之樂 其他 提示 # 隨著魔法的力量，給其訂下規則和限制 探究何謂根本的力量，以及它如何改變人 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人舉行儀式 當魔法關聯的事件出錯 當有人尋求更多力量 交易時刻 # 當你與魔法自身或是它的後果接觸互動 當你使用咒語或舉行儀式 舉動 # 以一種怪詭的方式扭曲現實 帶出咒語或儀式的意外後果 令沈悶枯燥的日常變得魔幻 鼓動某人滿足你的慾望 帶出危險的超自然角色 注意咒語以及儀式 # 在Haven的中心，三位女巫乘以三齊聚一堂，舉行晚榮耀的儀式。向月亮獻祭，今晚被選中的獵女得到的祝福是永遠都不會打偏的弓。
Haven的每個女巫都懂一點魔法；滿足它的慾望，你可以做到少數人類奢求夢想的事。隨着更多的慾望得到滿足，施放的咒語將會更加強大。
魔法力量的強度都基於團隊；不必太擔心魔法太強，或是太弱，因爲每個角色都會使用魔法。它可以像團隊所希望的那樣代價高昂，也可以是能影響世界。
當有人施咒時，在他們描述他們的魔法結果前，問「你滿足了什麼魔法的慾望？」 當有人進行儀式時，要問：「這將會如何改變事物？」</description></item><item><title>隱密的森林</title><link>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-dark-forest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-dark-forest/</guid><description>你也扮演隱密的森林 # 這裡的森林，隱密又深邃，有著各種各樣野獸和靈出沒。 他們在Haven的邊緣，永存。
選三項慾望 # 開墾勞動 養活 隱藏祕密 獵殺 散落太陽 沉默 保護 展示它的美麗 展示它的其他道路 擴展和生長 等待 沉淪 其他 提示 # 探索Haven外更遠處的地方，尤其是森林深處 表現對非人類的憂慮與幻想 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人進入森林 當有東西從森林來到Haven 當有人與自然世界交流 交易時刻 # 當你做了以上的任何事 當森林來找你 當你干擾森林 舉動 # 展示任何方向的一條小道，並說移動是有多麼困難 使畫面黑暗 驅逐某人，或給其狩獵的機會 提及村界之外的森林，以及它如何召喚 介紹從森林裡來的角色 注意那些靈與使魔 # 「奉上祭品。」她邊把血淋淋的肉放下時道。「得到選擇。」她轉身，閉上眼睛。有像肉撕裂的聲音，和小而毛茸茸的東西磨擦她的腿。
「接受契約。」一把沙啞的聲音說。
黑暗的森林是各種的野生靈、奇怪生物的家，它們屬於我們的世界，但也同時遠離我們。它們棲息於動物、岩石、河流和樹木。滿足它們的慾望，就能和它們立下契約，讓其成為永遠的使魔、朋友和同盟。
當有人對森林的靈說話，問：「如何跟靈說話前，安撫這個靈？」 當有人與使魔立下契約，問：「你的使魔是什麼型態？」</description></item><item><title>被埋葬的罪孽和秘密</title><link>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/buried-sins-and-secrets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/buried-sins-and-secrets/</guid><description>你也扮演被埋葬的罪孽和秘密 # 這個世界既奇怪又神秘，而屬於這裡的秘密比其他地方的更為陰暗。過往確實被隱藏，但又能藏得多久？
選三項慾望 # 被發現 偏執 復仇 戲劇性諷刺 救贖 恐懼 難以抓住 崇拜 野心 進路 製造嫌隙 提供內容 笑到最後（取得最後勝利） 其他 提示 # 保持剛好的隱藏；等待揭露的最佳時機 探索角色來到Haven前到底做了什麼，並連接配合目前的形勢 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人和歷史接觸 當有人揭露自己的過去 當出現謎團 交易時刻 # 當你揭露一項秘密 當你走訪歷史遺跡 當你發現被埋葬的智慧 舉動 # 揭露為了獲得知識的成本 曝光被隱藏的事/東西 暗示更偉大的真理 提供道德界線模糊的力量 利用角色的過往介紹他們 注意遺跡與歷史 # 在弘大的圖書館深處，一名年輕的女巫在利用燭光閱讀一本厚厚的人皮書。這裡存著幾百年的知識，而知識總是不滿於被遺忘的。
用來建立Haven的那片地，是利用藤蔓編成的簡陋小屋出現前就一直存在了。這裡有著極久的歷史，甚至連Haven自身也有比生活記憶更久遠的古老建築。
當有人深入研究Haven和周遭的土地時，問：「你希望找到什麼？」 當有人探訪歷史遺跡和建築物時，問：「你覺得這裡發生過什麼事？」</description></item><item><title>避風港的女巫們</title><link>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-witches-of-haven/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-witches-of-haven/</guid><description>你也扮演避風港的女巫們 # 這是我們的人。你的人。他們提供了你能做自己的、自由、安全的地方。這裡是我們的避風港。
選三項慾望 # 力量 和平 天恩 小孩 慶典 容納 食物 傳統 住屋 知識 第二次機會 殺戮 過量 愛 療癒 廢物 其他 提示 # 給予他人談論自己的機會 探索魔法與世俗，以及它們的交叉點 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人和Haven的居民交流、當有人回家
交易時刻 # 當你做了以上的任何事，或當你嘗試去找什麼人
舉動 # 詢問關於某人的日常 給附近的人看 尋求幫助 把日常的沈悶的責任帶到焦點上 介紹一名從Haven來的角色 注意魔女集會以及圈子 # 兩名十幾歲的女巫其樂融融地聚在她們的小閣樓裡，面對面坐著。儀式鞏固了她們的契約，把對對方的愛捆成作為同伴的最後一個結。
魔女集會是我們圈子特有的，相互之間的精神上的連結。很多人會和家人、朋友，或同盟，舉行魔女集會。一些魔女集會是涉及魔法的，亦有很多是建立在共識和尊重之上。
當有人舉行魔女集會，問：「你共享什麼目的？」 當有人從魔女集會中脫離，問：「誰會因此最受傷？」</description></item><item><title>遠方的村莊</title><link>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-village-beyond/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>./haven-tw/docs/get-started/setting-elements/the-village-beyond/</guid><description>你也扮演遠方的村莊
小心那些人們，那些不允許我們進去，卻緩緩侵佔我們的森林的「正常」人。他們能加入我們嗎？
選三項慾望 # 獨立 平凡 分離 控制 虔誠 財富 魔法 尊重 土地 木材 肉 遺產 建設 統治權 傳統 其他 提示 # 對Haven的女巫們提出作為外人的觀點 凸顯令角色與眾不同的地方 提出質疑並根據他人給出的答案延伸 使用時刻 # 當有人與村人交流、當有人離開森林
交易時刻 # 當你做了以上任何的事，或你需要什麼東西時
舉動 # 揭示一名角色的「相異之處」 提出某人需要的東西 侵犯一個神聖的空間 介紹一名從村莊來的角色 注意稀缺與飢餓 # 食物不太夠分配。長輩們越來越瘦削，而孩子們發育不良。只有靈們繼續盛宴，但連它們的膳食也最終可能會不足⋯⋯
Haven並不是完全從世俗煩惱中安全的。食物總是一項令人憂慮的事情；當其他人都討厭你時，交易就會變得很困難。奢侈品要麼就是團體自己製造，要麼就是極其稀有。必需品被最需要它的人們分享著，不過私藏也經常是問題。
當日子好時，問：「還缺什麼了？」 當日子差時，問：「我們急需什麼？」</description></item></channel></rss>